<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>关于ai写代码的一点感想</title>
    <link href="/2025/12/10/%E5%85%B3%E4%BA%8Eai%E5%86%99%E4%BB%A3%E7%A0%81%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%82%B9%E6%84%9F%E6%83%B3/"/>
    <url>/2025/12/10/%E5%85%B3%E4%BA%8Eai%E5%86%99%E4%BB%A3%E7%A0%81%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%82%B9%E6%84%9F%E6%83%B3/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>ai时代汹涌而来，程序员随时有着被ai代替的风险，这篇文章讲述了笔者在这个背景下，对未来何去何从的一点想法</p><span id="more"></span><p>最近接触了ai写代码，用的是高校学生认证后的免费copilot。用它做的是A股日k级别的量化系统，基于python。</p><p>好用到什么程度呢？对于我这个很久没有写过python的人，只要脑海中有这个程序的框架和逻辑，它就能帮我把大部分内容实现出来。像是最初的大框架（数据+回测+买点+可视化+大模型）都是直接在我和它说了需求后它一口气全实现好了。</p><p>当然细节问题不少，数据上就有很多麻烦事，可以参见我之前的文章：<a href="/2025/12/01/%E9%87%8F%E5%8C%96%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E9%9A%BE%E9%A2%981-%E6%95%B0%E6%8D%AE/">量化系统难题1-复权后的日k数据-已解决</a>到现在没怎么特别认真做，每天就花1~2小时左右做这个问题，在拖延症发作的情况下，以及ai辅助下，花了10天解决了。</p><p>但是，只要接触之后，就能感受到这里面蕴含的无限可能，现在的ai还需要一定的编程基础的人来驾驭，未来若它们支持没有任何基础的人，纯依靠自然语言就能完美无瑕的编写出自己心中所想的程序，无法想象那将是一个怎样的创意爆发的世界。</p><p>若产品经理只需要一个好点子，ai而不是程序员很快就能给它实现，那程序员的作用在哪呢？对于我这个计算机专业学生来说，这是个我考虑了也没法解决的问题，不过无妨，既然ai做好了我的工作，我做好用ai的工作就好了。</p><p>原来一群人几个月开发的东西，现在一个人就能开发出来。那一个人开发的东西，为什么不能变现呢？</p><p>原来雇佣了10多个员工，做的事情和效率可能还不如自己和ai研究一晚上，员工就有了被淘汰的可能，从员工的角度看是悲哀的。但是于其抱怨或者担忧ai对行业带来的冲击，我想可能还不如张开怀抱去接纳它，逆转思维，你用ai用得熟的话，这不是相当于你有10多个员工吗？</p><p>现阶段员工还无法被代替，也不知道未来是否会被代替，但是某种角度上，成为用ai冲击行业的人，可能比被ai冲击的人更好。</p><p>深切认识到这里面是一片蓝海，但是恨自己学识尚浅，不知从何下手，想到每时每刻都有人在用ai变现，我不禁感到一丝焦虑。</p><p>一个人的见识是可以变现的，我还差了太多， 属于我的那片蓝海，在哪里呢？先不管那么多，先把东西做出来吧~</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>代码随想</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>想到哪写到哪</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>原来考研上岸已经一年了</title>
    <link href="/2025/12/04/%E5%8E%9F%E6%9D%A5%E8%80%83%E7%A0%94%E4%B8%8A%E5%B2%B8%E5%B7%B2%E7%BB%8F%E4%B8%80%E5%B9%B4%E4%BA%86/"/>
    <url>/2025/12/04/%E5%8E%9F%E6%9D%A5%E8%80%83%E7%A0%94%E4%B8%8A%E5%B2%B8%E5%B7%B2%E7%BB%8F%E4%B8%80%E5%B9%B4%E4%BA%86/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>如标题所示，突然发现边上同学要考研初试了，才发现距离那个时候，已经一年了。</p><span id="more"></span><p>早上看见草上结了冰，急匆匆的走向教室上课，寒冷而干燥的风刮过我的脸，我才想起，原来已经考研上岸已经一年了。每次看见“北邮”这两个字，都会有微微的不真实感，并不是我觉得考上了很感动，而是很惊讶时间过得这么快。</p><p>去年的这时候我在干什么呢？走过昏黄的小路，还在和家里人视频通话的同时，我不禁这样想着。去年这时候啊，2024年12月4日，那个时候我应该是嘴中吐着寒气，在早上一边吃着卷饼一边做408吧。不抱着对未来的幻想，只是一味的做题，到了晚上，打两把游戏就继续做题去了。</p><p>谁能想到呢？二战的我和一战的我相比是如此开摆，暑期连着打几天fc25，晚上更是玩神之天平玩到凌晨三点，和老同学玩三角洲，第1赛季打到摸金和大战场两个模式的最高段位，考研的两天还在玩fc滚卡，研究滚出来的冬野的球员卡有没有用得上的。那段时间仿佛如梦幻泡影一般，伸手去触摸其中的细节，一碰却一丝也不剩了。</p><p>如此开摆，如此混乱，却成功的考上研了，一方面是感谢自己的积累和不太算高强度的复习，一方面是我那一届真的不卷，也许这也是一种命运吧，二战松松散散上岸，一战拼命努力却一事无成。</p><p>一战的时候在干什么呢？一战考华科，生活中除了学习已经失去了一切，就连一天复习结束回去洗澡都会产生新鲜感，走路的时候会细看瓷砖的每一处纹理，生活中一切与考研无关的事务都变成了灰色。无数次想从教学楼中一跃而下，却最后还是咬牙坚持了下来，可以说，一战的时候什么都没干，也只干了一件事吧。考研分数出来，我开心，因为比往年进复试高了20分，复试名单出来，我绝望，因为复试线比往年高了10分，而只高10分的分数段的同学，大多数都被淘汰了。</p><p>坐在这书写文字，我才发现，原来上岸已经一年了，无论是一战拼命的自己，还是二战轻松的自己，都变成了云雾。</p><p>如果问我考研收获了什么，诚然，时光在这两年如同静止，堪称毫无收获，但是我觉得，如果选择了这条路，那就把它做好做到底，也许命运暂时不站在你这边，但是当命运偏袒你时，要抓住这个机会。也许这些想法就是我的收获吧。</p><p>考研是痛苦的，它更像一场修行，也许读这段文字的你也在考研，也许你边上有很多质疑的声音，走下去吧，总有阳光明媚的那一天（虽然考上了之后压力也不小就是了😂）</p><p>记录于12月4日夜，“原来考研上岸已经一年了”</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>想到哪写到哪</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>个人故事</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>量化系统难题2_结构</title>
    <link href="/2025/12/02/%E9%87%8F%E5%8C%96%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E9%9A%BE%E9%A2%982-%E7%BB%93%E6%9E%84/"/>
    <url>/2025/12/02/%E9%87%8F%E5%8C%96%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E9%9A%BE%E9%A2%982-%E7%BB%93%E6%9E%84/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>关于做量化系统遇到的难题，系统内各种类，方法的问题</p><span id="more"></span><h3 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h3><p>时光飞逝，转眼间几小时就过去了，而我却没有研究怎么改好数据，而是在这写系统结构的问题。这是为什么呢？因为我实在没头绪，不如先把这篇博客写好。</p><h3 id="难题"><a href="#难题" class="headerlink" title="难题"></a>难题</h3><p>对于一个经验丰富的开发者来说，这应该不是什么难题，但是对我来说是个问题。问题是这样的，我的目的是建立一个日k级别的量化分析系统，能够做到市场数据获取，策略回测，策略定义，指标定义，结果可视化，等等功能。由于这是我第一次做包含这么多东西的项目，所以就在类，方法之间的相互依赖关系这个问题上犯了难。</p><p>有哪些问题呢？举几个例子，数据获取我定义了两个类，一个是基于akshare做的数据爬取fetcher类，一个是负责本地数据管理的local_storage类，此刻我定义一个数据获取方法get_data我该定义在哪，怎样合理复用这两个类中的方法？如果我更新了数据爬取的方法，会不会对所有依赖它的方法造成影响？</p><p>类似的，我又定义了一个批量获取数据的方法，此时我是否要复用get_data？如果不复用get_data的话，一般是需要对获取过程做单独的优化，比如数据获取时优先使用哪个源。</p><h3 id="思考"><a href="#思考" class="headerlink" title="思考"></a>思考</h3><p>做这种问题其实是一种思维的转变，面向过程是一条线，如：获取数据→回测策略（可选）→可视化分析（可选）→根据策略生成买卖点，创建一个文件从头写到尾就可以解决问题。但是这种模式在需要测试不同的策略的时候就会出现问题，这也就催促我们把各种方法封装好。</p><p>而面向对象则是一张网，每一个步骤都可能调用上一步的任何一个方法，这是不止是对代码能力的考验，也是对系统整体架构思路清晰与否的考验。</p><p>当时想着做这个系统之前，其实我只是想做个选股器，但是做个选股器就需要检验策略，检验策略又需要数据，检验结果又需要可视化，数据存储形式需要优化，数据也需要增量更新，回测又需要高效率，选股结果又需要生成个报告，生成报告又需要接入大模型，大模型报告中间又需要加入图表，没完没了了，某种角度上，这个项目名称称为apeiria_stock还真没毛病，因为apeiria寓意为无限嘛，各种问题没完没了也是一种无限😂。至于为什么名叫apeiria_stock，其实很简单，因为流景之海的艾佩莉娅这个游戏剧情我很喜欢，自然也就把女主的名字拿来用了。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>量化系统</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>python</tag>
      
      <tag>股票</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>量化系统难题1_复权后的日k数据_已解决</title>
    <link href="/2025/12/01/%E9%87%8F%E5%8C%96%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E9%9A%BE%E9%A2%981-%E6%95%B0%E6%8D%AE/"/>
    <url>/2025/12/01/%E9%87%8F%E5%8C%96%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E9%9A%BE%E9%A2%981-%E6%95%B0%E6%8D%AE/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>关于做量化系统遇到的数据获取难题，爬虫与反爬虫，前复权后的数据增量更新。</p><span id="more"></span><h3 id="缘起"><a href="#缘起" class="headerlink" title="缘起"></a>缘起</h3><p>我想做到在每次收盘后获取一次全市场数据，然后从里面执行选股策略，从而获取买点。先不说选股策略，首先我需要把全市场数据获取下来。</p><p>这次确实有点难解决了，由于我没有券商的接口，也就无法从券商处获得数据，也就是说我得用爬虫&#x2F;现有的数据库获得数据。</p><h3 id="难题"><a href="#难题" class="headerlink" title="难题"></a>难题</h3><p>tushare是存储在他们的专门的服务器中，获取起来效率很高，缺点是需要钱💰，虽然我可以通过高校认证之后获取积分去拿数据，但是没有别的办法的时候我才会选择这个办法。</p><p>然后是常见的爬虫类方法，有akshare，mootdx，efinance等。</p><p>目前我使用的是akshare，支持东财，新浪财经，腾讯财经，而最近东财因为太多人做高频量化，东财就升级了反爬，基本爬10个股票信息就爬不了了，除了东财之外的数据源爬取效率很低，刚才跑了一会程序，发现新浪源爬多了也爬不了了，我不太懂爬虫，也没什么办法😭。</p><p>配图就不配图了，简单来说全部爬完一轮要3个小时^_^</p><p>mootdx是从通达信获取数据，作者已经有段时间没更新了，目前官网也停了，mootdx的优点是效率高，速度快，缺点是没复权，没复权的数据用来回测的话会很麻烦，就算是选股时也会出现问题。</p><p>最后是efinance，不过我没用过不好评价。也不知道有没有其他的数据源，之前也在网上看到过很多专门提供数据的数据提供商，不过都要钱，和我做这个项目的初衷不太符合，而且提供的其他服务确实我都不太需要。</p><h3 id="计划"><a href="#计划" class="headerlink" title="计划"></a>计划</h3><ol><li>单线程跑爬虫都能被封，多线程跑那更不用说了，也许可以通过单线程+间隔随机时间爬取数据？</li><li>三种数据获取方式轮流调用，或者多线程+时间间隔，但是有个问题，就是不知道不同数据源获取的数据准确与否，以及这个方式实现比较复杂</li><li>再找找其他方案，但是其他方案存不存在就不好说了，可以从linuxdo，github这几个项目的issue里面找找，也可以问问ai</li></ol><h3 id="后记"><a href="#后记" class="headerlink" title="后记"></a>后记</h3><p>如标题所说，这也只是难题1，还有难题2难题3难题。。。还没写上来，之前没做过这么大的项目，确实对自己的技术有很大提升。不管做不做得出来，先做着吧，发现问题解决问题的过程是很有意思的~</p><h3 id="后续1"><a href="#后续1" class="headerlink" title="后续1"></a>后续1</h3><p>按计划走了一遍，12基本行不通，除非我自己爬虫相关技术升级了^_^，但是按3走倒是有了不错的结果。</p><h4 id="解决方法一"><a href="#解决方法一" class="headerlink" title="解决方法一"></a>解决方法一</h4><p>在github的mootdx中的issues中，看到了很多人对mootdx库的讨论，本身mootdx是支持前复权数据的，但是因为mootdx实现上有点问题导致前复权计算出错了，可以看这个<a href="https://github.com/mootdx/mootdx/pull/135">fix: 修复复权计算问题 by longguzzz · Pull Request #135 · mootdx&#x2F;mootdx</a>，按这个修改mootdx库的话，就可以做到获取复权后的数据了，而且印象中mootdx库数据获取效率很高，是个不错的解决方案。问题是每个配置我的系统的人，都需要去修改mootdx的库，这太麻烦了。</p><h4 id="解决方法二"><a href="#解决方法二" class="headerlink" title="解决方法二"></a>解决方法二</h4><p>在akshare和efinance的issues里面有很多人讨论爬不了数据了之后该何去何从，于是看见一篇这样的文章：<a href="https://github.com/Micro-sheep/efinance/discussions/226">我是如何应对使用 efinance 被限流 · Micro-sheep&#x2F;efinance · Discussion #226</a>，从里面看到了个陌生面孔：baostock，于是我就去看了看baostock是何方神圣，于是找到了它的说明文档：<a href="http://baostock.com/mainContent?file=home.md">www.baostock.com</a>，按照里面样例测试了下，确实不要钱（2025-12-03），短期内符合我的要求。问题是未来如果收费后就麻烦了，又得重新配置。</p><h4 id="解决办法三"><a href="#解决办法三" class="headerlink" title="解决办法三"></a>解决办法三</h4><p>直接氪金启动tushare，一劳永逸，老牌库的含金量与优势啊。</p><h4 id="思路"><a href="#思路" class="headerlink" title="思路"></a>思路</h4><p>短时间来说，可以先用baostock做替代品，长期来看，很多人做的系统选择tushare或者选择券商通道的数据，这都是不错的选择。爬虫类数据源短期内可能还是比较难用了。</p><h3 id="后续2"><a href="#后续2" class="headerlink" title="后续2"></a>后续2</h3><p>一般来说，我还是更希望使用不泄露个人信息的方法（不用注册的方法）来做一个项目，所以才会优先考虑akshare这类爬虫类数据源，考虑到baostock以后可能会引入收费，思来想去我还是不打算用这个。个人最后计划还是使用tushare，120积分可以获得日线接口，但是要填写个人信息（不过没有验证^_^），属于是偷懒了。ps：后续3：这个接口也没复权，无敌了，又回到了起点。</p><p>最后总结下吧，这些数据源各自的优势和劣势：</p><ol><li>akshare&#x2F;efinance，老牌爬虫类数据源，优点在于把爬虫搞好了的话（issues里面说代理池什么的，我不是很懂），获取高频数据也可以有很高效率，缺点在于最近它所支持的数据源基本都升级了反爬，直接用来爬日线数据的话，东财数据源爬不了，其他两个数据源要做好爬3个小时的准备，efinance我没用过，不过看issues里面和akshare基本一样。</li><li>mootdx，也是爬虫类的数据源，针对通达信做的，优点是爬日线效率很高，大概10分钟就能搞定全市场数据爬取，缺点是作者很久很久没更新了，而且官网也无法访问了。它目前的前复权（后复权我没用过不清楚）数据有问题，原因是复权计算出错了，按照<a href="https://github.com/mootdx/mootdx/pull/135">上文github的链接</a>里面的方法修改应该就能搞定。</li><li>通达信本身，通达信提供<a href="https://www.tdx.com.cn/article/vipdata.html">全市场日线数据的下载渠道</a>，爱折腾的话这也是一个很不错的数据源。</li><li>各个券商的量化接口，我没用过不评价，看网上别人的使用来说，日线数据绰绰有余，但是实时数据可能有延迟。</li><li>tushare，也是老牌数据源，但是它走的是注册付费制的道路，优点很明显，数据质量有保障，氪金足够的话高频量化也支持，缺点就是要钱。</li><li>baostock之类的比较小众的数据源，优点是前面的优点，缺点是小众不主流。这类数据源就见仁见智了。</li></ol><p>研究了这么久，本来只是打算简单的做个量化系统，结果要变成股票数据市场调研了，不得不说高频率低延迟获取效率高且优值的数据一直是人们所追求的，而对于我这种只想找日线数据的人来说这些东西没啥作用。</p><h3 id="后续3"><a href="#后续3" class="headerlink" title="后续3"></a>后续3</h3><p>一个天才般的想法出现在我的脑海，等会我再写下。时隔几天后，我终于来说明我天才般的想法是什么了，简单来说就是将数据分为除权因子和未复权数据存储，在调用时计算复权后数据就行。然后由于未复权数据比较容易获得的同时，还可以实现增量更新，复权因子可以通过爬取获得，但是这里面就涉及了复权计算的问题。</p><h3 id="后续4"><a href="#后续4" class="headerlink" title="后续4"></a>后续4</h3><p>由于直接解决了，所以后续3中的方法我也没用了，解决方法其实非常简单，简单到没边了：用akshare多线程爬新浪数据源就行了。</p><p>没想到新浪没阻止我猛爬数据，我非常感动。</p><p>至于增量更新，分时数据，其他市场数据，etf数据，这些问题交给之后的我吧，现在的我最需要的是把程序跑起来^_^</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>量化系统</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>python</tag>
      
      <tag>股票</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>关于最近想做一个基于日k选股票的系统这件事</title>
    <link href="/2025/11/27/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%9C%80%E8%BF%91%E6%83%B3%E5%81%9A%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%9F%BA%E4%BA%8E%E6%97%A5k%E9%80%89%E8%82%A1%E7%A5%A8%E7%9A%84%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E8%BF%99%E4%BB%B6%E4%BA%8B/"/>
    <url>/2025/11/27/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%9C%80%E8%BF%91%E6%83%B3%E5%81%9A%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%9F%BA%E4%BA%8E%E6%97%A5k%E9%80%89%E8%82%A1%E7%A5%A8%E7%9A%84%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E8%BF%99%E4%BB%B6%E4%BA%8B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近想做一个自动选票器，想做到每天自动根据策略选票，于是。。。</p><span id="more"></span><h3 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h3><p>博主大概在今年7月份入坑了大A，战绩就不提了，颇为惨淡，但是作为一个写代码的人，谁不会有个做量化的想法呢？行动大于心动，很快我就开始动手了。</p><h3 id="正文"><a href="#正文" class="headerlink" title="正文"></a>正文</h3><h4 id="分析"><a href="#分析" class="headerlink" title="分析"></a>分析</h4><p>我们逐步入手解决这个问题（事情），首先明确自动选票器我们想让它完成什么目标。</p><h5 id="目标"><a href="#目标" class="headerlink" title="目标"></a>目标</h5><p>这个自动选票器当然不只是基于策略选票，那样的话也太无聊了。就我个人而言，我希望它能完成以下任务：</p><ol><li>每天运行一次，在全市场范围内查找买点，获取备选股票名单</li><li>支持策略回测，以了解策略效果，方便自己优化策略</li><li>可视化</li><li>支持添加新的指标，策略</li><li>基于大模型对选出的股票进行分析，并生成报告</li></ol><p>以上是我想让它完成的基本任务，以下是加分项：</p><ol><li>支持机器学习模型设计策略</li><li>尽可能优化回测及选票过程，加快运算速度</li><li>支持港美股，支持ETF，期货等</li><li>支持自然语言生成策略</li><li>优化算法参数优化&#x2F;参数效果可视化</li></ol><p>如上所述，可以看见这个任务并不简单，但是我们有很好的帮手：大模型</p><h5 id="实现方式"><a href="#实现方式" class="headerlink" title="实现方式"></a>实现方式</h5><p>首先是语言的选择，当然是python，python有很多已经做得很好的库了，而且对于很多机器学习模型，大模型的支持比较好。</p><p>然后是开发方式，让我一行代码一行代码逐字敲进去的话，也许太过漫长了，而且确实还有很多不会的东西。但是如果依赖大模型进行开发的话，就可以很好的弥补这些缺点。虽然我很希望完全靠我自己来完成这个项目，但是目前来看我的能力还不够。</p><h4 id="现在的进度"><a href="#现在的进度" class="headerlink" title="现在的进度"></a>现在的进度</h4><p>让copilot给我把大概的框架搭好了，除了能跑之外没有任何优点，发现ai暂时还是代替不了人类，搭建的过程中出现了很多问题，比如它把买卖点写到指标类里面了，这显然是有问题的。它还在没有数据的时候会选择自动生成一份数据，这对数据精确程度要求很高的股市来说，也是不可接受的问题。</p><p>反正先把这些问题搞定了，一点一点搭起美好的框架，毕竟这玩意还是很好玩的。</p><p>突然想到要是能自动迭代策略就好了，嗯。。。那不就是优化算法吗？！！！</p><p>思路又来了，加分项又加一个：根据优化算法计算最优参数！本科毕业论文做过这个东西，事情变得好玩起来了。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>量化系统</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>python</tag>
      
      <tag>股票</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>个人经历/故事</title>
    <link href="/2025/11/25/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%BB%8F%E5%8E%86-%E6%95%85%E4%BA%8B/"/>
    <url>/2025/11/25/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%BB%8F%E5%8E%86-%E6%95%85%E4%BA%8B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>博主的个人经历&#x2F;故事。</p><span id="more"></span><h2 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h2><p>​一般来说，我很喜欢在看博客的时候，看别人的故事，没想到也到了我自己写我自己的故事的一天。故事肯定不能写得太过详细，那样就把我自己盒了，但也不能太过简略，那又有什么故事可以读呢？但是我不想管那么多，我只管想到哪写到哪就行了~</p><h2 id="正文"><a href="#正文" class="headerlink" title="正文"></a>正文</h2><h3 id="小学到高中"><a href="#小学到高中" class="headerlink" title="小学到高中"></a>小学到高中</h3><p>​在小学我始终记得，有一次活动中，我因为不会动手做东西，被其他的几个小朋友嘲笑：“你不知道做的话，那就到一边玩去吧！”。这件事从现在来看是个很小的事情，但是那个时候深深的刻在了我的心里。我便惧怕与他人交流，播撒下了内向的种子，宁愿坐在家里摆弄一天的电脑，也不愿意出去和陌生的小朋友玩。</p><p>​初中这种内向更加加深，到了和陌生人说话就会脸红，全身发抖的程度，那个时候语文课要按学号轮流上台介绍喜欢的书，那个时候最深的感觉是随着学号轮转，就像死神的镰刀慢慢的架在自己脖子上，上台的时候更是全身发抖，说话都说不清楚。</p><p>​到了高中，我不是个永远退缩的人，虽然说不上勇敢，但是成为了英语课代表，带领同学早读，算是向自己舒适区外迈了一步。高中学习还算认真，也有一帮很好的朋友，虽然高中生活相比现在宛如监牢，但是那段时间是纯粹的，是可以发自内心的笑出来的。</p><h3 id="大一大二"><a href="#大一大二" class="headerlink" title="大一大二"></a>大一大二</h3><p>​高中还算努力，本科考上了华中农业大学的信息与计算科学专业，这中间有个小插曲，那就是我本意是想上计算机专业，但是那时候我自己对选专业的事情不上心，没有详细了解就填报了，拿到录取通知书后突然发现，这不是数学专业吗？这也是我本科4年痛苦的核心来源之一。</p><p>​怀揣着对未来的迷茫与恐惧，我走进了校园，入校的第一天下着暴雨，父母把我送到了学校，却没有多呆就已告别，此刻一个从未独自生活过，极度内向的人走进了陌生的地方。入学第一学期，迷茫和恐惧几乎压垮了我，那段时间几乎天天晚上睡不着，打开眼睛就感觉眼泪要流下来，只是盯着天花板就感觉天会塌下来，但是好在压力只是几乎压垮了我😋，没有真正压垮我，入了困境，就要破局。</p><p>​内向怎么办？害怕与任何人交流怎么办？报名学校英语话剧比赛，报名学生部门，报名辩论队。。。顶着恐惧做任何事情，与压力共舞，中间有成功有失败，但是做完起码我不再会因为与陌生人交流而全身颤抖。</p><p>​迷茫怎么办？自学，自学，摆烂。现实是现实，不是完美的剧情，我也不是完美的人，在参加话剧比赛的时候我错过了acm校队招生，自学学着学着没有动力了开始摆烂，对于本科毕业后该做什么，我还是不负众望的选择了逃避。</p><p>​大二，应朋友邀请，打了数学建模，我的第一场比赛是华中杯，队内担任代码手，拼尽全力拿了三等奖，那个时候我突然觉得有个能专注做的事情也不赖，总比被动的摆烂好，于是便报名了数学建模国赛，并开始了集训。也许是有点糊弄糊弄的能力，作为队长，华数杯带队拿了一等奖，校内模拟赛作为优秀队伍讲解我们的论文，可惜好景不长，国赛只拿了省三等奖。</p><p>​数学建模的日子还没有结束，虽然国赛的队伍解散了，但是玩得好的同学拉着我，继续找队友打比赛。大数据赛二等奖，亚太赛一等奖，结果最主要准备的美赛直接拿了个成功参赛奖，天塌了。也是到这个时候，我的老博客停止了更新。因为到了选择毕业去向的时候了，我该怎么做呢？</p><h3 id="大三大四"><a href="#大三大四" class="headerlink" title="大三大四"></a>大三大四</h3><p>​就业&#x2F;考公&#x2F;考研，鬼使神差，我选择了考研，选择考研的原因从现在看来有很多，包括对自己本科专业的不满，对专业就业的不满，对高学历的追求等，当时来看，就是想考，没有很细的原因。大三下打完美赛同时，就开始了考研的准备，目标院校是华中科技大学计算机，考试科目11408.考研数学很难，考研计算机我没完全学过，考研政治更是一窍不通。</p><p>​不得不说我是个争强好胜的人，从3月到9月，日均学习时间10小时左右，暑假时间更是做到了每天学12个小时以上，而且在那段时间做到了心流状态，对除了考研之外的所有事情都没有了知觉，一切都仿佛顺其自然。但是随着考试时间的临近，压力悄然而至，结束生命的想法也越来越多，有天晚上，绕着巨大的校园走，一边走一边笑，一边走一边哭，从6点走到了10点。</p><p>​不过有压力又怎么样呢？不管你行动与否，山总在那里，我的背后是爱着我的人们，所以我不能在这里倒下。继续复习，直到，考试的那天。</p><p>​考完知道自己没考好，回去又猛猛玩，玩完发现自己进复试了，那年是考研最难的一年，初试线比往年高了10分，考研人数也比往年多。也许是上一年备考初试消耗了我太多精力，也许是玩多了收不回来，复试的准备完全无法专注。理所当然的，落榜了。印象中那年招140人左右，而我在150名，体现在复试总成绩上，我差的是一分，体现在初试到复试任何一个环节上，我都只需要做好一点点，就可以考上了。</p><p>​没有词语能描述那段时间，从考研结束到毕业。如果有个词的话，我想是混沌。没有人会在意失败者是怎么失败的，让我自己评价的话，那就是罪有应得，不管初试期间有多么努力，复试期间自己没拼尽全力，没考上只能怪自己。</p><p>​那怎么办呢？二战吧。二战和打数学建模的朋友一起选择了北京邮电大学计算机，我已经承受不起失败的代价，所以降低了难度。</p><p>​二战不算努力，初试分数比一战低了20多分，好在复试准备还算足够，也算勉勉强强考上了。我们考北京的小伙伴加上我有四个人，三个人考北邮，一个人考北大，最后全部考上，也算幸运了。</p><h3 id="现在"><a href="#现在" class="headerlink" title="现在"></a>现在</h3><p>​浑浑噩噩，也是来到了北京读书，最开始不适应，但是也算发挥了自己亡羊补牢的技能，快速的追上了大部队，不敢对未来有太多期盼，只愿能好好把握现在，能在未来到来的时候，拥有主动权。</p><p>​再一回看，发现我也算个幸运的人，压力悄然而至却从未压垮我，绝境到来之际却又逢生，也愿屏幕前的你，能跨过自己的高山吧。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>想到哪写到哪</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>个人故事</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>博客事记</title>
    <link href="/2025/11/25/%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E8%A3%85%E4%BF%AE%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    <url>/2025/11/25/%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E8%A3%85%E4%BF%AE%E6%97%A5%E8%AE%B0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这篇文字用于记录博客历史</p><span id="more"></span><p>博客有什么大的变动，我应该会第一时间写在这里。</p><h4 id="现在"><a href="#现在" class="headerlink" title="现在"></a>现在</h4><h5 id="2025-11-26"><a href="#2025-11-26" class="headerlink" title="2025-11-26"></a>2025-11-26</h5><p>发现主页不会显示文章阅读量及评论量，只有点进去之后才会显示，增加功能首页显示阅读量评论量。</p><p>顺带一提被自己整笑了，true又拼成ture了，还好发现得快，不然博客源代码里面会一直存在一个ture在那里🤣。</p><h5 id="2025-11-25"><a href="#2025-11-25" class="headerlink" title="2025-11-25"></a>2025-11-25</h5><p>博客基本功能搭建完成，包括评论区，阅读量统计，文章分类，同时为了保证博客的简洁我也不会加入一些特效，一切以阅读为重。也基本学会了怎么用，之后慢慢充实内容就行了。</p><p>25日夜，修改了诸多小细节，现在bing和google应该可以搜索到我的博客了。</p><h5 id="2025-11-18"><a href="#2025-11-18" class="headerlink" title="2025-11-18"></a>2025-11-18</h5><p>过了很久，觉得博客的写作还是不能丢掉，记录生活的同时也对自己归纳总结，技术能力有所提升，但是之前的两个博客都让我觉得可拓展性太差了，所以找了些教程，这个博客也就应运而生了，博客框架用的是hexo，可拓展性比较强，博客主题用的是fluid，简洁大方，很符合我的喜好，同时hexo和fluid用的人也比较多，有问题也方便解决^_^</p><h4 id="历史时期"><a href="#历史时期" class="headerlink" title="历史时期"></a>历史时期</h4><h5 id="2023-02-16"><a href="#2023-02-16" class="headerlink" title="2023-02-16"></a>2023-02-16</h5><p>发布了那段时期的最后一篇博客<a href="https://blog.csdn.net/AwakeFantasy/article/details/129065225?spm=1001.2014.3001.5502">聊聊数学建模的这段经历及一些感想_数学建模国赛集训的故事-CSDN博客</a>，之后就销声匿迹了~，其实人还活着，就是那段时间直到考研结束都非常忙，考完之后又失去了继续写作的动力，所以一直到这个新博客的建立都没怎么写内容了，中间也写过一些关于自己的故事的东西，不过最后也没投上来。</p><h5 id="2021-03-07"><a href="#2021-03-07" class="headerlink" title="2021-03-07"></a>2021-03-07</h5><p><a href="https://blog.csdn.net/AwakeFantasy?type=blog">AwakeFantasy-CSDN博客</a>这是我的第一个博客，当时为什么建立已经不记得了，印象中是为了分享和记录学习中的点滴来着。</p><p><a href="https://www.cnblogs.com/AwakeFantasy">AwakeFantasy - 博客园</a>同一天也在博客园建立了博客，当时CSDN建完之后发现CSDN画面太乱七八糟了，所以就去博客园建了个，相对来说简洁很多。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>想到哪写到哪</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>杂七杂八</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>关于fluid打字机问题的解决记录</title>
    <link href="/2025/11/24/%E5%85%B3%E4%BA%8Efluid%E6%89%93%E5%AD%97%E6%9C%BA%E9%97%AE%E9%A2%98%E7%9A%84%E8%A7%A3%E5%86%B3%E8%AE%B0%E5%BD%95/"/>
    <url>/2025/11/24/%E5%85%B3%E4%BA%8Efluid%E6%89%93%E5%AD%97%E6%9C%BA%E9%97%AE%E9%A2%98%E7%9A%84%E8%A7%A3%E5%86%B3%E8%AE%B0%E5%BD%95/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>解决了一个在配置博客时遇到的关于fluid中首页标题使用打字机随机选择的问题，过程记录于此~</p><span id="more"></span><h2 id="问题起因："><a href="#问题起因：" class="headerlink" title="问题起因："></a>问题起因：</h2><p>​配置博客时需要给博客整个标题，看到标题可以做成打字机(slogan)形式，也就是会缓缓把内容一个字一个字显示出来的形式，于是就启用了这个功能，随即看到如下所示的设置，于是我满怀欣喜的加入了随机选择功能，下文中的text就是我首页目前随机显示的内容。</p><figure class="highlight yaml"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br><span class="line">12</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs yaml"><span class="hljs-comment"># 首页副标题的独立设置</span><br><span class="hljs-comment"># Independent config of home page subtitle</span><br><span class="hljs-attr">slogan:</span><br>  <span class="hljs-attr">enable:</span> <span class="hljs-literal">true</span><br><br>  <span class="hljs-comment"># 为空则按 hexo config.subtitle 显示，支持列表格式来实现随机选择一行文字显示</span><br>  <span class="hljs-comment"># If empty, text based on `subtitle` in hexo config, support list format to random selection of a row for display</span><br>  <span class="hljs-comment"># 替换了原来的多行格式</span><br>  <span class="hljs-attr">text:</span> <br>    <span class="hljs-bullet">-</span> <span class="hljs-string">&quot;为什么每一次点开都要被这玩意硬控一次&quot;</span><br>    <span class="hljs-bullet">-</span> <span class="hljs-string">&quot;记录存在，记录这美好又不美好的每一天&quot;</span><br>    <span class="hljs-bullet">-</span> <span class="hljs-string">&quot;泥泞的下水道倒映着漫天星光&quot;</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>​哎，您猜怎么着，居然首页把上面text中的所有内容全部显示出来啦（现在复现问题需要我回溯文件，但是我是懒鬼😭），也就是说直接在博客首页显示了：</p><p>“为什么每一次点开都要被这玩意硬控一次记录存在，记录这美好又不美好的每一天泥泞的下水道倒映着漫天星光”</p><p>​这么长的一段话，真的很抽象。</p><h2 id="问题一阶段"><a href="#问题一阶段" class="headerlink" title="问题一阶段"></a>问题一阶段</h2><p>​于是寻找原因和解决方法。我首先拿着单页配置文件问了AI，AI表示：这是因为我输入的时候用了tab键，要换成空格，实在不行就不用空格直接用[….]的格式。</p><p>​试了很多次，没用。</p><p>​随查看项目的issue，看看有没有和我一样碰到问题的人，一看还真有：<a href="https://github.com/fluid-dev/hexo-theme-fluid/issues/1223">slogan随机选择写法</a>，但是没人回答，遂继续研究。</p><p>​在查看项目文件的时候，突然发现最新的release是1.9.8，日期是2024年的，而最新的，刚刚更新支持slogan随机选择的<code>_config.yml</code>文件，是6个月前，也就是25年5月份的。这让我有了个想法，是不是发行版还不支持这个功能？</p><p>​于是顺藤摸瓜，找到了fluid库中新支持slogan随机选择的文件<a href="https://github.com/fluid-dev/hexo-theme-fluid/blob/master/layout/_partials/plugins/typed.ejs">typed.ejs</a>，和本地的<code>typed.ejs</code>一比对，果然不一样。（本地的位于：<code>根目录\node_modules\hexo-theme-fluid\layout_partials\plugins\typed.ejs</code>）</p><p>​于是将本地文件更新为这个还未发布的最新文件，效果就像你们现在所看到的我的博客的目录一样啦，可以随机显示一段文字~</p><h2 id="问题二阶段"><a href="#问题二阶段" class="headerlink" title="问题二阶段"></a>问题二阶段</h2><p>​上文都写着问题一阶段了，那当然有问题二阶段😭，我将一阶段的问题整理后回复给了提出那个issue的朋友，没想到没过几天那位朋友就发现了新的问题：换成最新的文件之后所有的页面标题都变成了随机显示的文字了😭。效果如下，这篇博客是我用来测试博客功能的那篇博客，可以看到中间应该显示标题的地方显示的是“为什么每一次点开都要被这玩意硬控一次”。</p><img src="/2025/11/24/%E5%85%B3%E4%BA%8Efluid%E6%89%93%E5%AD%97%E6%9C%BA%E9%97%AE%E9%A2%98%E7%9A%84%E8%A7%A3%E5%86%B3%E8%AE%B0%E5%BD%95/image-20251124151740464.png" class="" title="image-20251124151740464"><p>​天塌了，那怎么行，遂重新开始研究问题所在。首先从配置文件下手，观察配置文件，如下所示：</p><figure class="highlight yaml"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br><span class="line">12</span><br><span class="line">13</span><br><span class="line">14</span><br><span class="line">15</span><br><span class="line">16</span><br><span class="line">17</span><br><span class="line">18</span><br><span class="line">19</span><br><span class="line">20</span><br><span class="line">21</span><br><span class="line">22</span><br><span class="line">23</span><br><span class="line">24</span><br><span class="line">25</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs yaml"><span class="hljs-comment"># 一些好玩的功能</span><br><span class="hljs-comment"># Some fun features</span><br><span class="hljs-attr">fun_features:</span><br>  <span class="hljs-comment"># 为 subtitle 添加打字机效果</span><br>  <span class="hljs-comment"># Typing animation for subtitle</span><br>  <span class="hljs-attr">typing:</span><br>    <span class="hljs-attr">enable:</span> <span class="hljs-literal">true</span><br>    <br><br>    <span class="hljs-comment"># 打印速度，数字越大越慢</span><br>    <span class="hljs-comment"># Typing speed, the larger the number, the slower</span><br>    <span class="hljs-attr">typeSpeed:</span> <span class="hljs-number">70</span><br><br>    <span class="hljs-comment"># 游标字符</span><br>    <span class="hljs-comment"># Cursor character</span><br>    <span class="hljs-attr">cursorChar:</span> <span class="hljs-string">&quot;~&quot;</span><br><br>    <span class="hljs-comment"># 是否循环播放效果</span><br>    <span class="hljs-comment"># If true, loop animation</span><br>    <span class="hljs-attr">loop:</span> <span class="hljs-literal">false</span><br><br>    <span class="hljs-comment"># 在指定页面开启，不填则在所有页面开启</span><br>    <span class="hljs-comment"># Enable in specified page, all pages by default</span><br>    <span class="hljs-comment"># Options: home | post | tag | category | about | links | page | 404</span><br>    <span class="hljs-attr">scope:</span> []<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>​看到底下有在指定页面开启的功能，大喜过望，遂立即填入home，想只在主页开启随机功能😋。修改后果然有效，但是其他所有页面的打字机效果不见了😡，全部变成了静态显示，没有一个字一个字显示的效果了。</p><p>​正好能够分析整个项目的ai配置好了，把整个项目丢给它让它分析，结果没想到还真有效果：</p><p>​<em>Github copliot: 根据你的问题描述和当前工作区的内容，问题的根源在于 <code>typed.ejs</code> 文件的逻辑未正确区分首页和文章页，导致随机 Slogan 的打字效果在文章页也被应用。</em></p><p>​遂分析<code>typed.ejs</code>文件，简单来说它的逻辑如下：</p><figure class="highlight javascript"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs javascript">&lt;% <span class="hljs-keyword">if</span> (<span class="hljs-title function_">is_home</span>() &amp;&amp; theme.<span class="hljs-property">index</span>.<span class="hljs-property">slogan</span>.<span class="hljs-property">api</span> &amp;&amp; theme.<span class="hljs-property">index</span>.<span class="hljs-property">slogan</span>.<span class="hljs-property">api</span>.<span class="hljs-property">enable</span>) &#123; %&gt;<br>   <span class="hljs-comment">// 逻辑 A: 调用了API的逻辑~</span><br>   ...<br>&lt;% &#125; <span class="hljs-keyword">else</span> <span class="hljs-keyword">if</span> (<span class="hljs-title class_">Array</span>.<span class="hljs-title function_">isArray</span>(theme.<span class="hljs-property">index</span>.<span class="hljs-property">slogan</span>.<span class="hljs-property">text</span>) &amp;&amp; theme.<span class="hljs-property">index</span>.<span class="hljs-property">slogan</span>.<span class="hljs-property">text</span>.<span class="hljs-property">length</span> &gt; <span class="hljs-number">0</span>) &#123; %&gt;<br>   <span class="hljs-comment">// 逻辑 B: 配置了数组时，无论是哪个页面，都是随机显示</span><br>   ...<br>&lt;% &#125; <span class="hljs-keyword">else</span> &#123; %&gt;<br>   <span class="hljs-comment">// 逻辑 C: 其他情况（包括文章页），显示传入的 text (即标题)</span><br>   <span class="hljs-title function_">typing</span>(text);<br>&lt;% &#125; %&gt;<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>​原来是逻辑B出现了问题，那就好说了，对逻辑B加上对是否是主页的判断就可以了，最后解决方法就是在逻辑B中加入了个is_home判断。</p><figure class="highlight javascript"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs javascript"><span class="hljs-comment">/* ↓↓↓ 注意这里加上了 is_home() &amp;&amp; ↓↓↓ */</span><br>&lt;% &#125; <span class="hljs-keyword">else</span> <span class="hljs-keyword">if</span> (<span class="hljs-title function_">is_home</span>() &amp;&amp; <span class="hljs-title class_">Array</span>.<span class="hljs-title function_">isArray</span>(theme.<span class="hljs-property">index</span>.<span class="hljs-property">slogan</span>.<span class="hljs-property">text</span>) &amp;&amp; theme.<span class="hljs-property">index</span>.<span class="hljs-property">slogan</span>.<span class="hljs-property">text</span>.<span class="hljs-property">length</span> &gt; <span class="hljs-number">0</span>) &#123; %&gt;<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>​最后完美解决，当然，也不能说完美，如果有人想在其他页也实现随机显示的话，就需要继续修改代码逻辑，但是考虑到在配置文件中，随机显示的功能是放在首页下的，所以我也没有再多修改功能和逻辑，毕竟对我来说这么大的项目改得越多越可能出错，更何况是这么小的功能。</p><h2 id="后记"><a href="#后记" class="headerlink" title="后记"></a>后记</h2><p>​已经提交了pr，这件事之前没怎么用过github的代码仓库维护功能的我还算是一次不错的历练，也希望自己在技术上能够更快更多的成长，毕竟前面的日子我欠下了太多~</p><p>​最后祝读到这篇文章的你天天开心~</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>小问题的解决</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>杂七杂八</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>测试各种功能的第一篇博客</title>
    <link href="/2025/11/18/%E6%B5%8B%E8%AF%951/"/>
    <url>/2025/11/18/%E6%B5%8B%E8%AF%951/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>顺路测试下摘要效果</p><span id="more"></span><h2 id="这是个很大的二级标题"><a href="#这是个很大的二级标题" class="headerlink" title="这是个很大的二级标题"></a>这是个很大的二级标题</h2><h3 id="这是个很大的三级标题"><a href="#这是个很大的三级标题" class="headerlink" title="这是个很大的三级标题"></a>这是个很大的三级标题</h3><h4 id="这是个不大的四级标题"><a href="#这是个不大的四级标题" class="headerlink" title="这是个不大的四级标题"></a>这是个不大的四级标题</h4><h5 id="这是个五级标题"><a href="#这是个五级标题" class="headerlink" title="这是个五级标题"></a>这是个五级标题</h5><p>你问我一级标题去哪了，答案是有的地方说<h1>最好只有一个，不然可能影响网页的收录。。。</p><p>好好好，好像还算正常</p><p>插入个图片：</p><img src="/2025/11/18/测试1/demo01.jpg"  style="zoom:50%;" /><p>如上所示，这是我本科时候的一个课程，老师在一堆题目里面出了个这个，笑死我了。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>想到哪写到哪</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>杂七杂八</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/2025/11/18/hello-world/"/>
    <url>/2025/11/18/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo new <span class="hljs-string">&quot;My New Post&quot;</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo server<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo generate<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo deploy<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
